{
    "question": "Tolong buatin contoh kalimat dgn menggunakan kata penghubung ini :    a.sekalipun demikian \r\n\r\n b.sesudah itu \r\n\r\n c.lagipula \r\n\r\n d.bahwasanya \r\n\r\n e.bahkan \r\n\r\n f.akan tetapi \r\n\r\n g.dengan demikian \r\n\r\n h.oleh sebab itu \r\n\r\n i.sebelum itu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. sekalipun demikian : sekalipun demikian kami tetap bersemangat untuk terus berjuang.<br>b. sesudah itu : Kami rasa cukup, sesudah itu kita akhiri pertemuan ini dengan berdoa bersama.<br>c. lagipula : lagipula kami sedang repot mengerjakan tugas.<br>d. bahwasanya : -<br>e. bahkan : banjir yang tidak terlalu parah bahkan memakan korban jiwa dibeberapa wilayah.<br>f. akan tetapi : kita mungkin saat ini gaga; akan tetapi, kita masih berhasil apabila kita mau berusaha.<br>g. dengan demikian : dengan demikian kami ucapkan terima kasih.<br>h. oleh sebab itu : oleh sebab itu, kita tidak boleh membuang sampah sembarangan karena dapat menimbulkan penyakit dan mengakibatkan banjir.<br>i. sebelum itu : sebelum itu, kami mengucapkan selamat kepada yang telah menjadi juara kelas.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "lawan-kata-gelap-adalah-847",
            "question": "Lawan kata gelap adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terang dongggg hehehheheehe",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "lawan kata gelap adalah terang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-kormophyta-443",
            "question": "Pengertian kormophyta",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kormophyta adalah suatu tumbuhan yang memiliki struktur tubuh dilapisi sel yang telah mempunyai spesialisasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-kata-dari-aku-ini-binatang-jalang-dari-kumpulan-yang-te-455",
            "question": "Apa arti kata dari \"Aku ini binatang jalang dari kumpulan yang terbuang\" \r\n\r\n mkasih...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bisa disebut juga orang-orang kumuh / tak mampu. Kalimat itu biasanya ada hubungan dengan tingkat sosial individu. Banyak juga dipakai oleh seorang puitis atas, biasanya menggambarkan orang\" yang dibawah kolong jembatan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bisa disebut juga orang-orang kumuh / tak mampu. Kalimat itu biasanya ada hubungan dengan tingkat\u00a0sosial<span>\u00a0individu. Banyak juga dipakai oleh seorang puitis atas, biasanya menggambarkan orang\" yang dibawah kolong jembatan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-unsur-unsur-dalam-anekdot-312",
            "question": "Apa saja unsur-unsur dalam anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "abstrak, orientasi, crisis, coda :D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Abstrak, orientasi, even, krisis, reaksi, reorientasi, koda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-bagaiamana-wayang-dapat-di-gunakan-dalam-proses-islam-943",
            "question": "1. jelaskan bagaiamana wayang dapat di gunakan dalam proses islamisasi di jawa ? 2. bagaimana proses islamisasi antara budaya lama dengan budaya islam dapat berlangsung secara damai dan dapat saling melengkapi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Wayang <strong>adalah </strong>salah satu seni pertunjukan menggunakan boneka. Wayang merupakan seni pertunjukan yang menggunakan bayangan dari sebuah obyek sebagai obyek yang ditonton oleh pemirsanya dan digerakkan oleh seorang dalang. </p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Pada kesempatan ini, soal meminta kita untuk menyajikan jawaban terkait wayang. Beriktu kakak akan mencoba menjawab pertanyaan tersebut. </p><p></p><ol><li><strong>Wayang digunakan dalam proses Islamisasi di Jawa dengan menggabungkan nilai-nilai dalam ajaran Islam ke dalam seni pertunjukan wayang.</strong></li><li><strong>Proses Islamisasi antara budaya lama dengan budaya Islam dilakukan dengan negosiasi damai atau tidak menggunakan unsur kekerasan.</strong></li></ol><p><strong></strong></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Pada materi ini, kamu dapat belajar tentang wayang:</p><p>https://brainly.co.id/tugas/11480657</p><p></p><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas: SMP</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPS</strong></p><p><strong>Bab: -</strong></p><p><strong>Kode kategori: -</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Kata kunci: wayang</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-teks-prosedur-protokol-perbedaan-teks-proderur-kompl-807",
            "question": "Pengertian teks prosedur protokol??    perbedaan teks proderur kompleks sama teks prosedur protokol?? (min 3)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks prosedur protokol : teks yg langkah langkahnya tidak terlalu rumit dan mudah dipahami.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-negoisasi-886",
            "question": "Apa yang di maksud dengan negoisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>\u270e Jawaban Pendek</strong> </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Dalam Kamus Besar Bahasa Indonesia, kata Negoisasi diartikan\nsebagai:</p>\n\n<p>\u2756 <span><strong>\u00a0Proses tawar menawar yang\ndilakukan dengan cara berunding.</strong> Tujuannya adalah untuk mencapai kesepakatan\nbersama di antara pihak yang melakukan perundingan. Pihak ini bisa kelompok\natau pun organisasi.</span></p>\n\n<p>\u2756 <span>\u00a0Suatu <strong>proses penyelesaian segketa\ndengan jalan damai </strong>melalui cara berunding di antara para pihak yang\nbersengketa.</span></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>\u270e Jawaban Panjang</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Berikut ini pendapat beberapa ahli mengenai apa itu\nNegoisasi:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Jaqueline M. Nolan-Haley</strong> </p>\n\n<p>Negosiasi secara umum adalah konsensus dengan proses tawar \u00a0antara pihak pihak dengan tujuan mencapai\nsuatu kesepakatan terkait suatu sengketa atau suatu hal yang berpotensi menjadi\nsengketa.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0<strong>Suyud Margono</strong></p><p>Negosiasi\nadalah proses consensus yang dipakai para pihan untuk mendapatkan kesepakatan\ndi antara mereka.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>H. Priyatna\nAbdurrasyid</strong></p>\n\n<p>Negosiasi\nadalah caradi mana individual berkomunikasi dengan yang lain untuk mengatur\nhubungan mereka di dalam bisnis dan juga dalam kehidupan sehari hari.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Hartman</strong></p>\n\n<p>Negosiasi\nadalah proses komunikasi di antar dua pihak di mana masing masing pihak tesebut\nmemiliki tujuan serta sudut pandang tersendiri yang berusaha untuk mencapai\nkesepakatan memuaskan untuk kedua pihak.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Fisher R dan\nWilliam Ury</strong></p><strong>\n\n</strong><p>Negosiasi\nadalah komunikasi dua arah yang dirancang sebagai jalan untuk mencapai\nkesepakatan pada saat kedua belah pihak mempunyai berbagai kepentingan yang\nsama atau pun tidak.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Oliver</strong></p>\n\n<p><span>Negoisasi\nadalah transaksi di mana kedua belah pihak memiliki hak atas hasil akhir yang\ndihasikan. Hal ini membutuhkan persetujuan dari kedua belah pihak sehingga terjadi\nproses memberi dan menerima demi mencapai kesepakatan bersama.</span></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-diprioritaskan-dalam-negosiasi-apakah-prioritas-juga-me-950",
            "question": "Apa yang diprioritaskan dalam negosiasi? Apakah prioritas juga merupakan hasil kesepakatan bersama?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Yang\u00a0diprioritaskan dalam negosiasi yaitu kesepakatan kerja sama yang juga sama hasil kesepakatan bersama contohnya dalam bidang ekonomi, industri dan tenaga kerja<br>hubungan antar negara dapat menyangkut hubungan regional dll.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-dialog-negosiasi-osis-dan-kepala-sekolah-tentang-mend-174",
            "question": "Contoh teks dialog negosiasi osis dan kepala sekolah tentang mendirikan koprasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ketua osis : ibu kepala kami memilikio ide untuk mendirikan koperasi mini disekolah kita<br>kepsek: ya,tolong jelaskan bagaimana konsep koperasi yg kalian ajukan??<br>ketos: dengan memberikan bantuan dan meminta bantuan dari siswa dan untuk siswa,saya yakin koperasi ini akan berjalan dengan baik<br>kepsek: tanpa meragukan kalian,saya ijinkan ide ini untuk dilaksanakan,<br>ketos: terima kasih atas semua dukungan ibu/bpk,kami akan bekerja keras untuk memulainya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ket. osis= pak kita sama sekali tidak memiliki koperasi , gimana kalau kita dirikan<br>pak kepala sekolah= masalahnya kita tidak mempunyai dan.bagaimana pendapatmu,apa kita meminta pada pemerintah akan persetujuan ini ?<br>ket. osis=saya dari perwakilan osis dan anggota setuju atas pendapat bapak karna ini juga kepentingan pemerintah apa lagi kita ini sekolah negri seharusnya kita patut mendapatkannya.<br>pak kepala sekolah=nanti bapak akan mengatakan ini pada pemerintah.terimakasih atas tanggapan yang mulia itu ya.<br>keesokan harinya..<br>pak kepala sekolah=akhirnya pemerintah setuju,itu juga berkat mu nak para anggota osis yang peduli pada sekolah in dan mengigatkan saya.terima kasih atas tanggapan itu..<br>ket. osis=sama sama pak..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebab-akibat-dari-kebakaran-hutan-yang-disebabkan-oleh-pembakaran-324",
            "question": "Sebab akibat dari kebakaran hutan yang disebabkan oleh pembakaran apa sih? mohon bantuanya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebakaran hutan disebabkan oleh banyak hal, sebagai contoh: membuang puntung rokok sembarangan di hutan, anging kencang, kemarau panjang, dan membakar sampah di hutan.<br>Dapat mengakibatkan: pencemaran udara, banyak tumbuhan dan hewan di hutan yang mati<br>Tandai yg terbaik ya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "akibat dri kebakaran hutan adalah musim kemarau yg berkepanjangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}